@inproceedings{Ferret:TALN:2018,
    author = "Ferret,Olivier",
    title = "Des pseudo-sens pour am\'{e}liorer l'extraction de synonymes \`{a} partir de plongements lexicaux",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 1 - Articles longs, articles courts de TALN",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "365-374",
    note = "Pseudo-senses for improving the extraction of synonyms from word embeddings",
    abstract = "Au-del\`{a} des mod\`{e}les destin\'{e}s \`{a} construire des plongements lexicaux \`{a} partir de corpus, des m\'{e}thodes de sp\'{e}cialisation de ces repr\'{e}sentations selon diff\'{e}rentes orientations ont \'{e}t\'{e} propos\'{e}es. Une part importante d'entre elles repose sur l'utilisation de connaissances externes. Dans cet article, nous proposons Pseudofit, une nouvelle m\'{e}thode de sp\'{e}cialisation de plongements lexicaux focalis\'{e}e sur la similarit\'{e} s\'{e}mantique et op\'{e}rant sans connaissances externes. Pseudofit s'appuie sur la notion de pseudo-sens afin d'obtenir plusieurs repr\'{e}sentations pour un m\^{e}me mot et utilise cette pluralit\'{e} pour rendre plus g\'{e}n\'{e}riques les plongements initiaux. Nous illustrons l'int\'{e}r\^{e}t de Pseudofit pour l'extraction de synonymes et nous explorons dans ce cadre diff\'{e}rentes variantes visant \`{a} en am\'{e}liorer les r\'{e}sultats.",
    keywords = "S\'{e}mantique distributionnelle, sp\'{e}cialisation de plongements lexicaux.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2018/35.pdf"
}
